
\chapter{Descrição do Minimundo}
\label{sec-minimundo}

O Incaper (Instituto Capixaba de Pesquisa, Assistência Técnica e Extensão Rural) necessita de um sistema de informação para melhorar um processo existente de levantamento de preços de produtos e geração de relatórios. O propósito deste sistema é eliminar planilhas que são utilizadas atualmente e concentrar os dados em um banco de dados a fim de facilitar sua manipulação para a geração de relatórios mais complexos e de uma fácil visualização de dados históricos.

Ao abrir o sistema, o usuário não autenticado (visitante) será redirecionado para a página inicial, onde só possui acesso a uma funcionalidade do sistema, a consulta de preços. Existem dois tipos diferentes de relatórios de consulta de preços, a saber: Consulta de Preços Detalhada e Série Histórica de Preços.

Usuários devem poder personalizar os relatórios que desejam gerar. Para a consulta de preços detalhada deve ser possível selecionar os produtos, municípios, ano, meses e semanas. No relatório de série histórica de preço deve ser possível selecionar os produtos, municípios, ano inicial, ano final e a periodicidade dos valores: anual, mensal ou semanal. Todos os campos de personalização dos relatórios devem ser obrigatórios e em caso de campos de múltipla escolha, os mesmos devem estar pré-selecionados com todas as opções.

A princípio, os relatórios serão exibidos no formato de tabelas pela interface \textit{Web} e poderão ser exportados no formato CSV.

Um usuário não autenticado poderá se autenticar utilizando um provedor de identidades do Incaper, provando sua identidade, o sistema deve ter acesso aos dados do usuário, incluindo o seu papel. Existem dois tipos de papéis: Administrador e Servidor.

Caso o usuário autenticado seja um Administrador, o mesmo deve ter acesso a três funcionalidades adicionais: a definição de produtos que participarão do levantamento de preços em um município, a consulta dos levantamentos de preços realizados e a definição de preços mínimos e máximos para produtos.

Anualmente, o IBGE fornece fornece dados de produção agrícola, pecuária e de silvicultura para os municípios do estado do Espírito Santo. Um Administrador deve ser capaz de importar estes dados no sistema para que os mesmos sejam utilizados no auxílio da definição de produtos a participarem do levantamento de preços em um município. Ao tentar importar dados repetidos ou inválidos, o sistema deve alertar ao Administrador quais são as entradas problemáticas e avisá-lo que as mesmas não serão importadas.

A definição de produtos que participam do levantamento de preços pode ser realizada apenas por um Administrador e deve utilizar os dados de produção do ano anterior para sugerir os produtos participantes. O produto deve ser sugerido para participar do levantamento de preços em um município se este município está dentro do grupo dos 70\% maiores produtores deste produto no estado.

Os Administradores devem poder consultar qual Servidor realizou um levantamento de preços, fornecendo o produto, ano, mês, semana e município do levantamento.

Servidores e Administradores devem ter acesso ao levantamento de preços. O levantamento de preços é realizado selecionando um dos municípios disponíveis, que serão determinados pela alocação de municípios do Servidor, um dos produtos disponíveis para o município escolhido, que serão determinados pelo Administrador, um produtor e inserindo o preço do produto. O valor inserido para o preço do produto deve ser validado de acordo com o intervalo de preços definido por um Administrador para o produto selecionado. A alocação de municípios do Servidor deve ser uma das informações fornecidas pelo provedor de identidades. Servidores precisam coletar pelo menos três amostras de preços de um mesmo produto em um município, ele deverá ser alertado caso ainda não tenha fornecido a quantidade mínima de três amostras. Caso o Servidor tente realizar um levantamento repetido, o valor do preço deve ser atualizado ao invés de ser contabilizado como um novo levantamento. Esta funcionalidade, em particular, deve também estar disponível em uma aplicação para dispositivos móveis para facilitar a inserção de dados pelos Servidores em campo.

O Incaper possui dados com as informações de produtos, beneficiários (produtores) e municípios que devem ser utilizadas no sistema. Apenas municípios do estado do Espírito Santo devem estar disponíveis no sistema. Cada beneficiário está associado a um município.

A definição de preços mínimos e máximos para produtos é utilizada parar minimizar os erros com a entrada de dados de preços por parte dos Servidores, o Administrador deve poder visualizar a faixa de valores definidas atualmente para os diversos produtos do sistema e deve poder definir uma nova faixa de valores aceitáveis.
